想請教下讀書叻既巴絲打

平時點集中精神做野?
面對手機ws /game /fb既誘惑
點樣保持理智 唔分心?

multi tasking

multi procrastinating

我多數聽住歌黎溫書同做功課
咁樣可以令自己專心d

小食多餐，密食當三番：
例如要讀一本書，每讀一至兩章，
我就休息15分鐘上網、手機 game。
不知不覺，就會發覺自己讀左好多。

上堂留心聽書，唔識要問返professor 。溫書都順好多。

Forest

一有雜念就要即刻去玩滿足自己
之後就會專心到

考試前幾乎日日打丁

上網睇教學片
睇完幾段就休息陣

開spotify
開intense studying playlist
聽住溫好快入腦唔會掂手機

可否分享 playlist

係browse到揀focus個category

係focus入面再禁

studying playlist都有幾個，個人偏好intense studying

希望咁多位溫書集中到

俾低部手機老豆，落去自修室咪得囉

以前聽住歌做野，會專心勁多
而家就係諗住自己為左咩而努力，要養家呢個就係最大推動力

因人而異

如果要背/寫文
我自己需要一個好靜嘅環境先得 有人講嘢就
多數都去自修室/learning commons
見到全世界都搏命做緊嘢自己都會好想搏盡

如果計數果啲就邊到都得 咁當然一個好嘅環境係有加乘

唔好強迫自己唔睇手機，每樣嘢嘗試只維一段短時間，例如十五分鐘睇手機，就淨係睇手機，之後十五鐘睇notes就淨係睇notes，不停loop個period。個人會好平衡，吸收易啲